\apendice{Especificación de Requisitos}

\section{Introducción}

En este apéndice se van a identificar y discutir los distintos objetivos que debe cumplir el proyecto, y los requisitos funcionales y no funcionales necesarios para que estos objetivos se lleguen a cumplir.


\section{Objetivos generales}

El objetivo del proyecto es el de disponer de una aplicación que permita mostrar a los consumidores de un centro de restauración los distintos menús que se ofrecen, que los usuarios puedan escoger el que deseen y que, dentro de él, a la hora de elegir los platos que van a consumir, puedan ver en tiempo real el cálculo de un informe nutricional en función de sus elecciones. 

Para escoger el menú que desean, los consumidores primero deben seleccionar una fecha para ver los menús disponibles en ese día.

Inicialmente el proyecto está planteado para ser usado por la Universidad de Burgos, pero se va a disponer de la opción de crear nuevas empresas, por lo que podría ser implementado en otros lugares. Cada empresa tiene una URL única, en la cual se muestran los distintos locales de esa empresa, por lo que esta URL podría ser la facilitada a los usuarios finales.

Además de esto, también se ofrece un panel de gestión en el que el personal de los centros pueda administrar los distintos recursos, y este panel ofrece distintas funciones de administración en función del rol que cumpla el personal en la empresa.

Existen tres roles diferenciados:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Administrador}: Este tipo de usuario va a tener acceso para manejar los recursos globales de la aplicación, que son las empresas, los locales, los usuarios y los alimentos. Va a tener permisos para crear, editar o borrar cualquiera de estos 4 recursos. También va a tener posibilidad de ver los informes nutricionales de los alimentos. Es el único tipo de usuario que no va a estar vinculado a una empresa. 
	\item \textbf{Editor}: Este tipo de usuario va a tener acceso a los recursos vinculados a su empresa (exceptuando los locales), es decir, va a tener acceso para gestionar los menús y los platos, pudiendo crear nuevos elementos, editarlos o borrarlos. Además de esto, dentro del panel de creación de platos va a tener la posibilidad de crear nuevos alimentos, pero no va a poder editarlos ni borrarlos. También va a poder visualizar los informes nutricionales de los menús, los platos y los alimentos.
	\item \textbf{Camarero}: Este tipo de usuario sólo va a tener acceso a gestionar los menús, pudiendo crear, editar y borrar los distintos menús de su empresa. Va a poder visualizar los informes nutricionales de los menús.
\end{itemize}

Para el acceso al panel de gestión, existe una vista de inicio de sesión en la que el usuario debe indicar su nombre de usuario y contraseña. 

En caso de que el usuario haya olvidado su contraseña, hay un panel de contraseña olvidada en el que el usuario debe introducir su nombre de usuario, y a continuación, la nueva contraseña deseada.


\section{Catálogo de requisitos}

Se van a proceder a indicar los distintos requisitos, tanto funcionales como no funcionales:

\subsection{Requisitos funcionales}

\begin{itemize}
	\item \textbf{RF - 1}: Poder acceder al panel de gestión mediante el uso de credenciales
	\item \textbf{RF - 2}: Gestión de alimentos
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF - 2.1}: Búsqueda de alimento en Nutritionix
		\item \textbf{RF - 2.2}: Edición y eliminación de alimentos
		\begin{itemize}
			\item \textbf{RF - 2.2.1}: Edición de alimento
			\item \textbf{RF - 2.2.2}: Eliminación de alimento
		\end{itemize}
		\item \textbf{RF - 2.3}: Visualización de componentes nutricionales
		\begin{itemize}
			\item \textbf{RF - 2.3.1}: Gráfico
			\item \textbf{RF - 2.3.2}: Tabla nutricional
		\end{itemize}
		\item \textbf{RF - 2.4}: Creación de alimentos a mano 
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{RF - 3}: Gestión de platos
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF - 3.1}: Creación, edición y eliminación de platos
		\begin{itemize}
			\item \textbf{RF - 3.1.1}: Creación de plato
			\item \textbf{RF - 3.1.2}: Edición de plato
			\item \textbf{RF - 3.1.3}: Eliminación de plato
		\end{itemize}
		\item \textbf{RF - 3.2}: Visualización de componentes nutricionales
		\begin{itemize}
			\item \textbf{RF - 3.2.1}: Gráfico
			\item \textbf{RF - 3.2.2}: Tabla nutricional
		\end{itemize}
		\item \textbf{RF - 3.3}: Visualización de ingredientes del plato 
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{RF - 4}: Gestión de menús
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF - 4.1}: Creación, edición y eliminación de menús
		\begin{itemize}
			\item \textbf{RF - 4.1.1}: Creación de menús
			\item \textbf{RF - 4.1.2}: Edición de menús
			\item \textbf{RF - 4.1.3}: Eliminación de menús
		\end{itemize}
		\item \textbf{RF - 4.2}: Visualización de componentes nutricionales
		\begin{itemize}
			\item \textbf{RF - 4.2.1}: Gráfico
			\item \textbf{RF - 4.2.2}: Tabla nutricional
			\item \textbf{RF - 4.2.3}: Selección de platos del menú
		\end{itemize}
		\item \textbf{RF - 4.3}: Visualización de platos del menú
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{RF - 5}: Gestión de usuarios
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF - 5.1}: Creación de usuarios
		\item \textbf{RF - 5.2}: Edición de usuarios
		\item \textbf{RF - 5.3}: Eliminación de usuarios
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{RF - 6}: Gestión de empresas
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF - 6.1}: Creación de empresas
		\item \textbf{RF - 6.2}: Edición de empresas
		\item \textbf{RF - 6.3}: Eliminación de empresas
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{RF - 7}: Gestión de locales
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF - 7.1}: Creación de locales
		\item \textbf{RF - 7.2}: Edición de locales
		\item \textbf{RF - 7.3}: Eliminación de locales
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{RF - 8}: Restablecimiento de contraseña
	\item \textbf{RF - 9}: Muestra de contenido al usuario final
	\begin{itemize}
		\item \textbf{RF - 9.1}: Listado de empresas
		\item \textbf{RF - 9.2}: Listado de locales
		\item \textbf{RF - 9.3}: Selección de fecha para ver menús publicados
		\item \textbf{RF - 9.4}: Listado de menús en una fecha
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Requisitos no funcionales}

\begin{itemize}
\item \textbf{RNF - 1. Eficiencia}: Se debe tener una respuesta rápida a las peticiones del usuario, tanto por parte de la propia aplicación como por parte de la API REST, que debe manejar la información en el menor tiempo posible.
\item \textbf{RNF - 2. Escalabilidad}: La aplicación debe ser capaz de soportar grandes cargas de usuarios, puesto que al final la mayoría de usuarios van a usarla en la misma franja de tiempo, la hora de la comida.
\item \textbf{RNF - 3. Modularidad}: La aplicación debe estar formada por módulos independientes, que se puedan reemplazar sin afectar al resto de la funcionalidad de la aplicación.
\item \textbf{RNF - 4. Usabilidad}: Debe ser un producto fácil de usar, que no requiera de conocimientos avanzados de informática. Las distintas funciones deben ser intuitivas y estar claramente definidas, sin que haga falta indicar cómo realizarlas de forma explícita.
\item \textbf{RNF - 5. Responsibilidad}: La aplicación debe ser adaptable a los distintos tamaños de pantalla, funcionando igual de bien tanto en ordenadores como en dispositivos móviles.
\item \textbf{RNF - 6. Legalidad}: Se deben cumplir con las normativas y leyes del territorio en el que se ejecute la aplicación, que de momento sólo es España.
\end{itemize}


\section{Especificación de requisitos}

\begin{table}[p]
	\centering
	\begin{tabularx}{\linewidth}{ p{0.21\columnwidth} p{0.71\columnwidth} }
		\toprule
		\textbf{CU-1}    & \textbf{Ejemplo de caso de uso}\\
		\toprule
		\textbf{Versión}              & 1.0    \\
		\textbf{Autor}                & Alumno \\
		\textbf{Requisitos asociados} & RF-xx, RF-xx \\
		\textbf{Descripción}          & La descripción del CU \\
		\textbf{Precondición}         & Precondiciones (podría haber más de una) \\
		\textbf{Acciones}             &
		\begin{enumerate}
			\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
			\tightlist
			\item Pasos del CU
			\item Pasos del CU (añadir tantos como sean necesarios)
		\end{enumerate}\\
		\textbf{Postcondición}        & Postcondiciones (podría haber más de una) \\
		\textbf{Excepciones}          & Excepciones \\
		\textbf{Importancia}          & Alta o Media o Baja... \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
	\caption{CU-1 Nombre del caso de uso.}
\end{table}

% TODO Especificación de requisitos